抗爭一周年：200義務律師守護手足 法治散沙留足印

原文甚長,毎位律師均作簡短摘要背景介紹

2016年旺角年初二暴動案中，郭憬憲為容偉業辯護。容偉業患有自閉症，當時被控七罪，包括襲警、煽惑非法集結、非法集結及四項暴動罪。審訊期間，法官曾要求索取感化報告，考慮判處感化令，郭憬憲呈上125封求情信時，激動落淚，最終兩項暴動罪及襲警罪成立，被判三年，相對其他被告輕，他覺得不是最差的情況，但判刑用意分為懲罰、阻嚇、防止和更生，按法律原則，本希望感化可替代監禁，「如果被告係精神病患者或者有啲弱勢，唔應該藉住重判佢而宣揚法庭訊息」。

有戴着手銬的被捕者，在警署房內被十多個警察輪毆，林洋鋐準備為他作民事訴訟，承認難度大，因無錄影片段，也無警員編號。執法者集體公然違法使用暴力，不打算負責，他指是「對制度衝擊」，連法庭檢控文件也隱去名和編號，「心虛程度係令人驚訝」。為大局，他抱盡做心態。7.14被指「咬斷警指」的杜啟華，林洋鋐代付一萬元擔保他，聘用他在律師樓工作，也是「幫到就幫」。

6.12當天，大律師黃瑞紅在金鐘辦公室待命，下午3時許，嗆辣催淚煙襲來，她在樓下看見兩個年輕人，全身顫抖，皮膚因催淚煙或胡椒噴霧而發紅，她上前問要不要借洗手間沖洗，當了一下急救員，才回歸律師工作。

「義務律師」概念，因她而誕生。2005年12月17日，韓農反世貿示威爆發衝突，她在灣仔附近留守準備法律支援，初嚐催淚煙滋味。

31歲的彭皓昕，2015年起執業，去年在英國牛津大學進修，唸民法學碩士，7.21之後急急歸港，投身義務律師工作，主要負責警署探訪工作，連月來通宵達旦到警署或醫院探訪，有時清晨5、6點，知道有人被捕，不夠人，也趕出門口，身體吃不消，最終因胃炎入院。

陳信忻2016年11月正式執業，遇人大釋法。去年6月加入曾代表「佔中九子案」的律師行，又遇反送中。2016年，她想過：「究竟做律師仲有冇意思呢？」2018年還可裸辭一年耕田，現時法治已成「dead body」，情況只會更壞，有些人選擇離開，但「被告仲係要面對住呢個制度，你唔信佢都好，但係佢可以判你坐監喎」。她選擇留下，以律師身份協助他們。

法治已成dead body

貼埋錢

林洋鋐代付一萬元擔保他，聘用他在律師樓工作，也是「幫到就幫」。

推

Aii

多謝呢班大狀，但麻煩同返自己個工會講
洗濕左個頭就唔會有彎轉

多謝所有義務律師同出力的人
香港有愛有責任

香港人，不退縮，不畏懼，不妥協！

唉 無力感好重

Pishhhhh

Push

好人一生平安

PushPushPushPushPush

多謝各位義務律師
冇你地班手足都唔知點算

義務律師